<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="lvlone">Тут все просто, нужно выбрать цифру которая больше.  Вопросы могут повторятся пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvloneEnd">"Поздравляю, уровень пройден, следующие будут тяжелее (но это не точно).\n
    А знали ли вы, что число 7 считается самым счастливым числом. Существет 7 дней в неделе, 7 континентов, 7 цветов радуги, 7 музыкальных нот и многое другое.
    Так же число 7 чаще всего является любимым числом людей во всем мире."</string>
    <string name="lvltwo">Стало немного тяжелее, нужно выбрать римскую цифру которая больше.  Вопросы могут повторятся пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltwoEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
    Кстати, самые внимательные наверняка заметили, что в этом уровне не было цифры ноль, все потому что в римских цифрах его нет"</string>
    <string name="lvlthree">Кто из животных больше показывает язык ?\n
    Вопросы могут повторятся пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvlthreeEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что дятел при ударе клювом об дерево, втягивает язык и обматывает свой мозг, что бы защитить его. "</string>
    <string name="lvlfour">Что из предложенного сьедобное ?\n
    Вопросы могут повторятся пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvlfourEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        Известно, что многие крокодилы глотают камни, но не потому что они съедобны, а из за того, что они помогают им быстрее погрузиться в воду и удерживаться на дне"</string>
    <string name="lvlfive">Что из предложенного громче ?\n
    Вопросы могут повторятся пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvlfiveEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что «А» — самый распространённый в мире звук. Он есть во всех языках нашей планеты. А всего в мире их насчитывается около 6,5–7 тысяч. Больше всего людей говорят на китайском, испанском, хинди, английском, русском, португальском и арабском. "</string>
    <string name="lvlsix">Что из предложенного дороже ?\n
    Вопросы могут повторятся пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvlsixEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что в большинства народов во всем мире наиболее распространённой заменой денег является домашний скот"</string>
    <string name="lvlseven">Что из предложенного больше весит ?\n
    Вопросы могут повторятся пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvlsevenEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что на поверхности земли гравитация неоднородна, потому что наша планета не является идеальным шаром, и масса её распределена неравномерно. К примеру на экваторе сила притяжения слабее, чем на полюсах"</string>
    <string name="lvleight">Кто из животных умнее ?\n
    Вопросы могут повторятся пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvleightEnd">Поздравляю, уровень пройден. \n
        А вы знали, что Средний вес мозга дельфина составляет 1 килограмм 700 грамм в то время, когда мозг взрослого человека имеет вес в 1 килограмм 400 грамм. Мозг у этих животных уникален. Дело в том, что дельфин никогда не спит полностью. Левое и правое полушарие отдыхает по очереди.</string>
    <string name="lvlnine">Кто или что быстрее ? \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvlnineEnd">Поздравляю, уровень пройден \n
        А вы знали, что Гепард – самый быстрый хищник на земле. Стройное тело и длинные ноги помогают ему настигать жертву за считанные секунды</string>
    <string name="lvlten">Кто из предложенного живое ? \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltenEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что у медузы нет мозга. "</string>
    <string name="lvleleven">Кто из жиовтных умеет плавать ? \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvlelevenEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что морская рыба меч – это самая быстрая рыба, которая способна развивать скорость до 130 километров в час. Для таких скоростей нужен простор. Поэтому встретить ее можно только в открытом океане."</string>
    <string name="lvltvelve">Кто из жиовтных дольше продержится без воды ? \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltwelveEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что коала может прожить без воды 15 лет, а уталяет жажду они с помощью листьев "</string>
    <string name="lvlthernteen">Выбери мохнатого или пернатого \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltherteenEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что единственная в мире птица, которая вообще не имеет крыльев – это киви. "</string>
    <string name="lvlfourteen">Выбери хищное животное \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvlfourteenEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что хищники являются одними из самых опасных животных на Земле. Они бывают разных форм и размеров, начиная от 30 граммовых ласок до 500 килограммовых медведей, а их рацион включает все, что движется, от птиц, рыб, рептилий до других млекопитающих. "</string>
    <string name="lvlfiveteen">Кто из животных не замерзнет зимой ?  \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvlfiveteenEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что На латыни название моржа – Odobenus rosmarus можно перевести, как "гуляющая с помощью зубов морская лошадь". Когда морж использует свои выдающиеся бивни, чтобы вытащить свое тяжелое тело из воды на льдину, это выглядит так, как будто он "гуляет" с помощью своих бивней, отсюда и название. "</string>
    <string name="lvlsixteen">Кто из животных умеет прыгать ?  \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvlsixteenEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что Лучший прыгун в мире — это обычная блоха. По своим размерам они самые длинные и высокие прыгуны из всех животных. Блохи могут прыгать на расстояния в 220 раз длиннее собственного тела и в 150 раз выше собственного роста! Это было бы похоже на то, как мы прыгаем почти 400 м в длину, прыгая через здание высотой 250 м. "</string>
    <string name="lvlseventeen">У каких животных есть зубы ?  \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvlseventeenEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что Возраст дельфина можно определить по его зубам. Как и в стволах деревьев, в зубах дельфинов есть возрастные кольца. Но эти морские млекопитающие не используют зубы для жевания, они глотают пищу целиком, поскольку в челюстях у них нет мускулов. "</string>
    <string name="lvleightteen">Выбери фрукт \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvleightteenEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что  По-научному фрукт — это часть дерева или кустарника, содержащая семена. То есть, если у него есть семена, то это фрукт. "</string>
    <string name="lvlnineteen">Что сделано из дерева \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvlnineteenEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что в Канаде ученые так же доказали, что текстура древесины и теплый натуральный цвет очень благоприятно влияют на здоровье и настроение человека и вызывают спокойствие и гармонию в душе."</string>
    <string name="lvltwenty">Выбери то, чего не существует  \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltwentyEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что магии не существует"</string>
    <string name="lvltwentyone">Стало в разы тяжелее, Выбери из стран, которая больше \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltwentyoneEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что Страна с самым большим количеством озёр: Канада. 60% всех озёр мира находятся на территории Канады: более 3 000 000 озёр, занимающих 9% канадских земель."</string>
    <string name="lvltwentytwo">Какие часы показывают больше времени ?\n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltwentytwoEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что Почти все прогрессивное человечество (кроме США) не использует обозначения AM (ante meridiem — до полудня) и PM (post meridiem — после полудня), так как возникает большая путаница"</string>
    <string name="lvltwentythree">Какие вещи сделанные из нефти ?\n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltwentythreeEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что более 72-х вещей сделанные из нефти, в том числе и пищевые продукты "</string>
    <string name="lvltwentyfour">Какой из цветов более яркий ?\n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltwentyfourEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что При долгом рассмотрении красных оттенков у человека ускорится пульс, но в то же время он стимулирует к занятиям спортом. Именно поэтому спортивные команды выбирают его в качестве основного цвета своей формы. "</string>
    <string name="lvltwentyfive">Выберай из великих людей только композиторов \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltwentyfiveEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что Михаил Иванович Глинка по праву считается основоположником отечественной русской классической музыки и первым русским композитором-классиком, которому удалось достичь мировой славы."</string>
    <string name="lvltwentysix">Выбирай персонажей только из греческой мифологии \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltwentysixEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что Планета Марс носит имя бога войны Ареса-Марса, потому что имеет красный, «кровавый» цвет. А ее спутники, открытые в 1877 году, названы именами сыновей Ареса – Фобоса (бога страха) и Деймоса (бога ужаса). "</string>
    <string name="lvltwentyseven">Выбирай планеты, которые находятся ближе к солнцу \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltwentysevenEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что планета Эрида - такая же карликовая планета как и Плутон,которую нашли в 2006 году, а добавил я ее потому что хотелось сделать уровень немного тяжелее :) "</string>
    <string name="lvltwentyeight">Выбирай только олимпийские виды спорта \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltwentyeightEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что На играх в Берлине в 1936 году первые официальные соревнования по баскетболу проводились на песчаном корте, который из-за дождя превратился в грязь. "</string>
    <string name="lvltwentynine">Выбирай только японские блюда \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvltwentynineEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что Типичный японский обед состоит из риса, подаваемого с мясом, рыбой или овощами."</string>
    <string name="lvlthirteen">Выбирай найболее плотные вещества \n
    Вопросы могут повсторятся, пока не наберешь 20 очков.</string>
    <string name="lvlthirteenEnd">"Поздравляю, уровень пройден.\n
        А знаете ли вы, что Осмий считается самым плотным из всех простых веществ, немного превосходя по этому параметру иридий. Плотность осмия составляет 22,61 г/см."</string>
</resources>


